\documentclass[a4paper,ngerman]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{nameref}
\usepackage{smartref}
\addtoreflist{section}
%% Section numbering starts with $
\renewcommand*\thesection{\S~\arabic{section}}
%% Hyperref allows us to have clickable links in the tables of content (i.e., our todo list)
\usepackage{hyperref}
%% Use todo notes
\usepackage{todonotes}
%% Allow us to reuse title info later (i.e., reuse the date as \MyDate)
\usepackage{authoraftertitle}
\setlength{\parindent}{0em}
\begin{document}

Die Mitgliederversammlung des Vereins Squareroots e.V. hat am [Datum] folgende Beitragsordnung beschlossen:

\begin{enumerate}
\item Alle Vereinsmitglieder zahlen einen Mitgliedsbeitrag.
\item Der Mitgliedsbeitrag ist jährlich vollständig oder halbjährlich zur Hälfte zu entrichten. Ehrenmitglieder sind von der Beitragszahlung befreit.
\item Der Mitgliedsbeitrag ist in Vorkasse zu entrichten. Im Falle von nicht fristgerecht entrichteten Mitgliedsbeiträgen, wird die Mitgliedsschaft beendet.
\item Der Beitrag ist binnen vier Wochen nach Annahme des Aufnahmeantrages und folgend jeweils zum 31. Dezember des Vorjahres unaufgefordert zu entrichten. Bei halbjährlicher Zahlungsweise ist der Beitrag jeweils zum 31. Dezember und 31. Juni zu entrichten.
\item Das Entrichten des Mitgliedsbeitrag kann entweder durch Lastschrift erfolgen, oder durch unaufgefordertes Einzahlen auf das Vereinskonto. In begründeten Ausnahmefällen kann mit dem Schatzmeister die Barzahlung vereinbart werden.
\item Bei Entrichtung des Mitgliedsbeitrags durch das Lastschriftverfahren erteilt das Mitglied dem Verein hierfür ein SEPA-Lastschriftmandat. Kosten, welche durch nicht erfüllte Lastschriften entstehen, werden an die verursachenden Mitglieder weitergereicht und eine Bearbeitungsgebühr von 10€ erhoben.
\item Bei unterjährlicher Aufnahme eines Mitglieds reduziert sich der Beitrag auf den monatlichen Beitrag der verbleibenden Monate des laufenden Kalenderjahres.
\item Der Mitgliedsbeitrag beträgt:
\begin{enumerate}
\item Für Erwachsene (ab dem vollendeten 18. Lebensjahr)\\
monatlich 20€          jährlich 240€
\item Für Minderjährige (vor dem vollendeten 18. Lebensjahr)\\
monatlich 5€            jährlich 60€
\item Für Schüler und Studierende (nach entsprechendem Nachweis)\\
monatlich 5€            jährlich 60€
\end{enumerate}
\item Fördermitglieder bestimmen die Höhe des Beitrages selbst.
\item Der Verein erhebt eine Aufnahmegebühr von 10 Euro, die nach Aufnahme in den Verein fällig wird und durch das ausgewählte Tranaktionsverfahren entrichtet werden muss.
\item Es können Umlagen und / oder Sachleistungen von den Mitgliedern erhoben werden. Die Erhebung von Umlagen und / oder Sachleistungen muss von der Mitgliederversammlung beschlossen werden.
\item Diese Beitragsordnung kann bei Notwendigkeit vom Vorstand per Beschluss geändert werden. Der Vorstand hat Änderungsbeschlüsse bezüglich dieser Satzung in der nächsten Mitgliederversammlung vorzulegen.
\end{enumerate}


Beschlossen am [Datum]
\end{document}
